[
  {
    "question": "HTML'nin açılımı nedir?",
    "options": [
      "Hyper Text Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
      "Hyperlinks Text Mark Language",
      "Hyperlinking Text Management Language"
    ],
    "answer": "Hyper Text Markup Language"
  },
  {
    "question": "Bir HTML belgesinin doğru yapısı nedir?",
    "options": [ "<html><head></head><body></body></html>",
                 "<head><html></html><body></body></head>",
                 "<body><head></head><html></html></body>",
                 "<html><body></body><head></head></html>"],
    "answer": "<html><head></head><body></body></html>"
  },
  {
    "question": "Hangi HTML etiketi bir köprü oluşturmak için kullanılır?",
    "options": ["<link>", "<a>", "<href>", "<connection>"],
    "answer": "<a>"
  },
  {
    "question": "HTML'de <body> etiketinin amacı nedir?",
    "options": [
      "Belgenin başlık kısmını tanımlar.",
      "Tüm içeriği (metin, resimler ve bağlantılar gibi) içerir.",
      "Bir HTML belgesinin ana içeriğini tanımlar.",
      "HTML'deki e-posta içeriğinin gövdesini tanımlar."
    ],
    "answer": "Bir HTML belgesinin ana içeriğini tanımlar."
  },
  {
    "question": "Which HTML element is used for inserting a line break?",
    "options": ["<br>", "<lb>", "<break>", "<line>"],
    "answer": "<br>"
  },
  {
    "question": "Hangi HTML etiketi düzensiz bir liste oluşturur?",
    "options": ["<ul>", "<ol>", "<li>", "<list>"],
    "answer": "<ul>"
  },
  {
    "question": "Bir elementin arka plan rengini değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
    "options": ["color",
                "bgcolor",
                "background-color",
                "background"],
    "answer": "background-color"
  },
  {
    "question": "Bir HTML belgesinin başlığını tanımlamak için hangi HTML elementi kullanılır?",
    "options": ["<head>",
                "<title>",
                "<header>",
                "<top>"],
    "answer": "<title>"
  },
  {
    "question": "HTML'de resimleri göstermek için hangi etiket kullanılır?",
    "options": ["<img>",
                "<image>",
                "<src>",
                "<pic>"],
    "answer": " Bir satır sonu ekler."
              },
  
  {
    "question": "<br> etiketi ne yapar?",
    "options": ["Metni iki bölüme ayırır.",
                "Kalın metin oluşturur.",
                "Bir satır sonu ekler.",
                "Bir tabloda yeni bir satır ekler."],
    "answer": "<style>"
  }
]
